<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Blog FR</title>
	<atom:link href="http://www.prestashop.com/blog/fr/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://www.prestashop.com/blog/fr</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 08 Sep 2014 15:37:02 +0000</lastBuildDate>
	<language>fr-FR</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.4</generator>
		<item>
		<title>La boutique mode 29 N Under booste ses activités de 1000 % en passant de Facebook à PrestaShop</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/fr/la-boutique-mode-29-n-under-booste-ses-activites-de-1000-en-passant-de-facebook-a-prestashop/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/fr/la-boutique-mode-29-n-under-booste-ses-activites-de-1000-en-passant-de-facebook-a-prestashop/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 08 Sep 2014 13:21:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Camille Sila</dc:creator>
				<category><![CDATA[Success Story]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/fr/?p=17186</guid>
		<description><![CDATA[Cette success story est consacrée à une boutique PrestaShop reposant sur un concept unique : celui de proposer exclusivement des « robes à moins de 29 $ ». Ainsi, aucun des produits de la boutique en ligne 29 N Under ne coûte plus de &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/la-boutique-mode-29-n-under-booste-ses-activites-de-1000-en-passant-de-facebook-a-prestashop/" rel="nofollow" class="more-link">Suivant <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Cette success story est consacrée à une boutique PrestaShop reposant sur un concept unique : celui de proposer exclusivement des « robes à moins de 29 $ ». Ainsi, aucun des produits de la boutique en ligne <a href="http://www.29nunder.com/" target="_blank">29 N Under</a> ne coûte plus de 29 $. Jason Burlin, professionnel du marketing et copropriétaire de la marque, est à l&#8217;origine de ce modèle de tarification innovant, tandis que sa femme, Oryan Burlin, fashionista californienne, s&#8217;occupe de sélectionner des robes et des tenues originales.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-18366" src="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/09/29-N-UNDER-SS-Main.png" alt="" width="600" height="315" /></p>
<p>Porté par un sens aigu de la mode et une solide stratégie commerciale, ce duo a commencé à vendre des robes via une boutique Facebook. Après avoir adopté PrestaShop, le couple a vu ses activités prospérer et est désormais à la tête d&#8217;une boutique en ligne rentable ! Nous avons interviewé Jason pour en savoir plus sur la transformation de l&#8217;entreprise et les raisons de son succès.</p>
<p><span id="more-17186"></span></p>
<h4><span style="color: #b71683;">Pourquoi avez-vous choisi de migrer de Facebook vers PrestaShop ?</span></h4>
<p>Nous nous sommes lancés sur Facebook pour tester le marché et voir s&#8217;il était possible de concrétiser notre projet qui semblait au départ un peu fou. Nous avons ainsi constaté que de nombreuses personnes s&#8217;intéressaient à notre concept et aux robes tendance que nous vendions. Au bout de six mois, nous traitions déjà 80 commandes par mois. Il était clair pour nous que nos activités progressaient et qu&#8217;il nous fallait un logiciel solide et un site Web personnalisé pour soutenir notre croissance.<strong> <strong>Nous sommes donc passés à PrestaShop, avec pour objectif de </strong>booster notre activité en ligne.</strong></p>
<h4><span style="color: #b71683;">Comment se porte votre entreprise depuis l&#8217;ouverture de votre boutique PrestaShop ? </span></h4>
<p>Nous sommes passés de 80 commandes par mois à environ un millier, ce qui représente, il me semble, une croissance de plus de 1 000 % depuis que nous avons adopté PrestaShop. Ce qui était au départ une idée audacieuse est désormais notre principale source de revenus. C&#8217;est incroyable ! Notre entreprise marche si bien que nous avons même pu embaucher ! Nous sommes désormais une équipe de <strong>10</strong> personnes à temps complet et partiel.</p>
<h4><span style="color: #b71683;">Comment vous êtes-vous lancés dans la création de votre boutique PrestaShop ?</span></h4>
<p>Nous avons recherché un développeur via oDesk et Elance. Après avoir consulté quelques profils et vérifié leurs références, nous avons choisi un développeur. Il nous a immédiatement suggéré d&#8217;utiliser PrestaShop pour sa convivialité et sa robustesse. Comme nous recherchions une solution rentable, il a insisté sur l&#8217;importance de choisir un logiciel qui ne nécessiterait pas des heures de développement.</p>
<p>Cependant, c&#8217;est vraiment l&#8217;évolutivité de PrestaShop qui a fait pencher la balance. Nous sommes passés de Facebook à PrestaShop car notre première boutique avait atteint ses limites. Nous avions donc besoin d&#8217;une solution qui réponde à nos besoins actuels sans pour autant freiner notre croissance. Ainsi, même si nos activités se sont beaucoup développées au cours des deux dernières années, PrestaShop gère toujours facilement l&#8217;ensemble de nos commandes.</p>
<h4><span style="color: #b71683;">Combien de temps vous a-t-il fallu pour monter votre boutique PrestaShop ? </span></h4>
<p>Notre développeur est parvenu à concevoir notre boutique en une semaine. Cela a été très rapide, car nous avions déjà les catégories, descriptions et images de produits de notre boutique Facebook. Nous avons reçu notre première commande dès le lendemain du lancement ! Nos efforts ont rapidement porté leurs fruits et c&#8217;était très encourageant !</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter size-full wp-image-18367" src="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/09/2-29-N-UNDER-SS-Product-Images.png" alt="" width="475" height="221" /></p>
<h4><span style="color: #b71683;">En quoi votre boutique PrestaShop est-elle différente de celle que vous aviez sur Facebook ?</span></h4>
<p>Sur Facebook, nous devions réaliser bon nombre de tâches manuellement. Le traitement des paiements était l&#8217;opération la plus fastidieuse, car il nous fallait nous déconnecter du site, puis nous reconnecter. Avec PrestaShop, nous avons configuré le <a href="http://addons.prestashop.com/fr/modules-paiement-prestashop/1748-paypal.html  target="_blank">module PayPal</a> intégré en quelques clics seulement. Nous pouvons donc désormais traiter les commandes directement depuis le back-office. Avec PrestaShop, <strong>tout est rationalisé</strong>. Les tâches manuelles sont limitées et nous gagnons du temps.<strong> </strong></p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-18368" src="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/09/3-29-N-UNDER-SS-Newsletter-Sample.png" alt="" width="300" height="617" align="right" /></p>
<h4><span style="color: #b71683;">Avez-vous personnalisé votre site avec des modules PrestaShop Addons ? </span></h4>
<p>Nous avons adopté PrestaShop à partir de la version 1.4. Nous utilisons notamment quelques modules pour permettre aux clients d&#8217;être informés par email de la disponibilité d&#8217;un produit et pour ajouter les boutons de partage des réseaux sociaux aux pages produits. Cependant, le module auquel nous avons le plus recours est celui des <a href="http://addons.prestashop.com/fr/publicite-marketing-newsletter-modules/4932-newsletter-statistiques.html" target="_blank">newsletters</a>. Deux fois par semaine, nous envoyons des newsletters pour mettre en avant nos nouveaux produits et annoncer des soldes. Nous envoyons également des newsletters spécifiques pour les grandes périodes de promotions.</p>
<p>Par exemple, nous avons envoyé une offre spéciale sur les vêtements patriotiques pour la fête nationale américaine. Dans ce mail, nous avons spécifiquement inclus les vêtements rouges, blancs et bleus. Comme la plupart de nos newsletters, cette initiative nous a permis de faire progresser le nombre de nos commandes de 10 %.</p>
<h4><span style="color: #b71683;">En tant que spécialiste du marketing, quelles autres stratégies utilisez-vous pour augmenter le nombre de visites sur votre boutique en ligne ?</span></h4>
<p>Notre stratégie marketing repose uniquement sur les réseaux sociaux. Actuellement, nous évaluons l&#8217;efficacité de <a href="https://www.facebook.com/29NUnder " target="_blank">Facebook</a> (par rapport aux autres réseaux sociaux) avec une promotion ciblée. L&#8217;opération étant toujours en cours, nous n&#8217;avons pas encore de résultats à communiquer. Nous nous appuyons également sur <a href="https://twitter.com/29nunder " target="_blank">Twitter</a> et <a href="http://instagram.com/29nunder/ " target="_blank">Instagram</a> pour promouvoir nos robes et tenues.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter size-full wp-image-18371" src="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/09/4-29-N-UNDER-SS-FB-Sale.png" alt="" width="475" height="272" /></p>
<p>[<strong>29 N Under compte près de 100 000 fans sur Facebook et plus de 25 000 abonnés sur Instagram </strong>! De plus, les personnes qui suivent la maque sur les réseaux sociaux contribuent activement à sa promotion. Ainsi, plus de 3 000 utilisateurs Facebook <a href="https://www.facebook.com/29NUnder/likes " target="_blank">parlent de l'enseigne</a> et chaque image postée par l'entreprise sur Instagram récolte en moyenne 750 « J'aime ».]</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-18372" src="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/09/5-facebook-stats.png" alt="" width="428" height="290" /></p>
<h4><span style="color: #b71683;">Comment avez-vous développé vos activités sur le Web ? Qu&#8217;est-ce qui différencie votre boutique en ligne ?</span></h4>
<p>Bien que nous vendions des robes peu coûteuses, il est important pour nous d&#8217;offrir aux clients des produits et un service de qualité. Quand un client nous pose une question, nous lui répondons immédiatement, en particulier sur les réseaux sociaux. Nous faisons tout notre possible pour optimiser l&#8217;expérience client. Grâce à cette stratégie, <strong>20 % de nos clients sont des clients réguliers</strong>. De plus, même ceux qui n&#8217;effectuent pas de deuxième achat recommandent notre site.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter size-full wp-image-18373" src="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/09/6-29-N-UNDER-SS-Customer-Service.png" alt="" width="475" height="298" /></p>
<h4><span style="color: #b71683;">Quels sont vos projets pour l&#8217;avenir de 29 N Under ?</span></h4>
<p>Nous aimerions ouvrir quelques magasins physiques, idéalement 3, dans de grandes villes américaines. Nous avons également hâte de passer à la <a href="http://www.prestashop.com/fr/download" target="_blank">dernière version de PrestaShop</a>. Grâce aux outils de statistiques et d&#8217;analyse, nous pourrons identifier les villes dans lesquelles nous vendons le plus (ce dont nous avons grandement besoin) et dans lesquelles nous sommes donc susceptibles d&#8217;ouvrir un magasin.</p>
<div>
<hr align="left" size="2" width="20%" />
</div>
<p>Déjà marchand ? Développez vos activités avec la solution e-commerce de PrestaShop ! <a href="http://www.prestashop.com/fr/download " target="_blank">Téléchargez le logiciel</a> dès aujourd&#8217;hui et lancez-vous dans la création de votre site e-commerce. Vous n&#8217;êtes pas encore prêt à ouvrir boutique en ligne ? Découvrez d&#8217;autres <a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/category/success-story/" target="_blank">success stories PrestaShop</a>.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/fr/la-boutique-mode-29-n-under-booste-ses-activites-de-1000-en-passant-de-facebook-a-prestashop/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Salon e-commerce 2014 : Rencontrez PrestaShop à l&#8217;évènement e-commerce de l&#8217;année</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/fr/salon-e-commerce-2014-rencontrez-prestashop-a-levenement-e-commerce-de-lannee/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/fr/salon-e-commerce-2014-rencontrez-prestashop-a-levenement-e-commerce-de-lannee/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 03 Sep 2014 14:19:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Camille Sila</dc:creator>
				<category><![CDATA[Evènements]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/fr/?p=17156</guid>
		<description><![CDATA[Cette année encore le Salon E-commerce Paris sera the place to be pour tous les acteurs de la vente en ligne. Serez-vous présent ? Nous oui ! Du 23 au 25 septembre 2014 PrestaShop installera ses quartiers stand N° B041 et C041 &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/salon-e-commerce-2014-rencontrez-prestashop-a-levenement-e-commerce-de-lannee/" rel="nofollow" class="more-link">Suivant <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Cette année encore le <a href="http://www.ecommerceparis.com/">Salon E-commerce Paris</a> sera <em>the place to be</em> pour tous les acteurs de la vente en ligne. Serez-vous présent ? Nous oui ! Du <strong>23 au 25 septembre 2014 </strong>PrestaShop installera ses quartiers <strong>stand N° B041 et C041 </strong>sur un village exclusivement dédié à la création et au développement de votre boutique en ligne. Notre équipe ainsi que nos 19 partenaires seront à votre écoute, que vous soyez e-commerçants, développeurs, agences ou partenaires.</p>
<p>Venez nous rencontrer sur le Village PrestaShop pour découvrir nos dernières nouveautés, nous poser toutes vos questions et même bénéficier d’audits gratuits de la part de l’équipe PrestaShop : deux stands seront exclusivement dédiés à ces audits.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-17157" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/09/e-commerce-fr-BO.jpg" alt="" width="556" height="216" /><br />
<span id="more-17156"></span></p>
<h4><span style="color: #ed2279; font-weight: bold;">Le Village PrestaShop en chiffres <strong>:</strong></span></h4>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #99cc00;"><strong>253</strong> </span><strong>m<sup>3</sup> de surface<br />
<span style="color: #99cc00;">11</span> agences</strong> – <em>Kiwik, 123 monsite, Dream me up, My Web Shop, Web Alliance, My BB Services, Edatis, Antadis, Full Performance, Affinity Engine, Bm service.</em><br />
<span style="color: #99cc00;"><strong>8</strong></span> <strong>partenaires</strong> – <em>Mondial Relay, Shopping Flux, PayPlug, So Colissimo-Quadra, EcoPresto, PayMill, Profileo, Envoi Moins Cher.</em><br />
<span style="color: #99cc00;"><strong>3</strong> </span><strong>stands généralistes</strong><br />
<span style="color: #99cc00;"><strong>2</strong></span> <strong>stands audits<br />
</strong><strong><span style="color: #99cc00;">500</span> cadeaux exclusifs </strong>à venir récupérer sur les stands PrestaShop</p>
<h4><span style="color: #ed2279; font-weight: bold;">Des conférences et des ateliers pour s’informer et se perfectionner</span></h4>
<p>Tous les jours, PrestaShop et ses partenaires animeront des ateliers solutions et des conférences pour vous accompagner vers le succès ! Rendez-vous en Salle 2 pour vous tenir informés des dernières nouveautés :</p>
<p><strong><span style="color: #000000;">Mardi 23 Septembre- 16h15/17h00</span>,</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>PrestaShop, l&#8217;e-commerce 3.0<br />
</strong><em>Animé par Bruno Lévêque, co-fondateur de PrestaShop et Benjamin Teszner PDG de PrestaShop.</em></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Mercredi 24 Septembre  &#8211; 12h15/ 13h00, </strong></span></p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Achat mobile en un clic avec Powatag et PrestaShop: Redéfinissez les limites m-commerce de votre boutique en ligne<br />
</strong><em>Animé par Eric Messin, Channel Director France chez Powatag et Grégoire Véron, Head of Partnerships chez PrestaShop</em></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Jeudi 25 Septembre &#8211; 14h45/15h30, </strong></span></p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Proposez une expérience d’achat fluide avec PayPal et PrestaShop<br />
</strong><em>Animé par PayPal et Arnaud Bourboulon, Chief Revenue Officer, PrestaShop</em></p>
<p><span style="color: #000000;"><strong>Jeudi 25 Septembre &#8211; 15h30/16h15</strong><strong>, </strong></span></p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Recommandations personnalisées sous PrestaShop : l’esprit commerçant au service de votre rentabilité.<br />
</strong><em>Animé par Teddy Malfait, Directeur Général d’Affinity Engine et Arnaud Bourboulon, Chief Revenue Officer chez PrestaShop</em></p>
<p>Nous vous attendons avec impatience sur le Village PrestaShop!</p>
<p><a href="http://logi9.xiti.com/go.url?xts=496748&amp;xtor=AD-183&amp;url=http://badge.ecommerceparis.com/" target="_blank">Demandez votre badge !</a></p>
<h4><span style="color: #ed2279; font-weight: bold;">Infos pratiques :</span></h4>
<p><strong>Salon e-commerce Paris</strong><br />
<strong>Quand</strong> : du 23 au 25 septembre 2014<br />
<strong>Où </strong>: à Paris Porte de Versailles / PAVILLON 7-3<br />
1 Place de la Porte de Versailles &#8211; 75015 PARIS</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/fr/salon-e-commerce-2014-rencontrez-prestashop-a-levenement-e-commerce-de-lannee/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Critics’ Choice CMS Awards de CMS Critic : votez pour PrestaShop !</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/fr/critics-choice-cms-awards-de-cms-critic-votez-pour-prestashop/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/fr/critics-choice-cms-awards-de-cms-critic-votez-pour-prestashop/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 02 Sep 2014 14:57:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Xavier du Tertre</dc:creator>
				<category><![CDATA[Actualités PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/fr/?p=17144</guid>
		<description><![CDATA[Grâce aux nominations de la communauté, PrestaShop figure parmi les finalistes de deux catégories des Critics’ Choice CMS Awards 2014 de CMS Critic. Aidez-nous en votant sans plus attendre. Cela ne prend qu&#8217;une minute. Votre vote compte pour nous ! &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/critics-choice-cms-awards-de-cms-critic-votez-pour-prestashop/" rel="nofollow" class="more-link">Suivant <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Grâce aux nominations de la communauté, PrestaShop figure parmi les finalistes de deux catégories des Critics’ Choice CMS Awards 2014 de CMS Critic.</p>
<p>Aidez-nous en <a href="http://awards.cmscritic.com/vote" target="_blank">votant sans plus attendre</a>. Cela ne prend qu&#8217;une minute.<br />
<img class="aligncenter size-large wp-image-17154" title="cms-critic-awards" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/09/cms-critic-awards1-1024x537.jpg" alt="" width="584" height="306" /></p>
<h4><span style="color: #3366ff;">Votre vote compte pour nous ! </span></h4>
<p style="padding-left: 30px;"><span style="color: #333333;"><strong>Merci de voter pour PrestaShop dans les catégories suivantes :</strong></span><br />
- Best eCommerce Solution for SMB<br />
- Best eCommerce Solution for Enterprise</p>
<p>Pour voter, rendez-vous à l&#8217;adresse suivante : <a href="http://awards.cmscritic.com/vote" target="_blank">http://awards.cmscritic.com/vote</a></p>
<p>Merci de voter pour nous ! Faites passer le mot sur les réseaux sociaux en cliquant sur les boutons de partage au bas de ce billet. Nous vous tiendrons informés des résultats.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/fr/critics-choice-cms-awards-de-cms-critic-votez-pour-prestashop/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La sélection PrestaShop de la rentrée : 3 fonctionnalités indispensables pour booster votre conversion.</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/fr/la-selection-prestashop-de-la-rentree-3-fonctionnalites-indispensables-pour-booster-votre-conversion-2/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/fr/la-selection-prestashop-de-la-rentree-3-fonctionnalites-indispensables-pour-booster-votre-conversion-2/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 02 Sep 2014 12:51:17 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Camille Sila</dc:creator>
				<category><![CDATA[Partenaires PrestaShop]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/fr/?p=17082</guid>
		<description><![CDATA[Après la période creuse des vacances d’été il est temps de vous préparer à la rentrée qui s’annonce bien plus chargée. Le mois de septembre connaît un pic de dépenses en ligne, c’est donc le moment idéal pour booster votre &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/la-selection-prestashop-de-la-rentree-3-fonctionnalites-indispensables-pour-booster-votre-conversion-2/" rel="nofollow" class="more-link">Suivant <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-18192" src="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/08/staff-picks-1.png" alt="" width="200" height="155" align="right" />Après la période creuse des vacances d’été il est temps de vous préparer à la rentrée qui s’annonce bien plus chargée. Le mois de septembre connaît un pic de dépenses en ligne, c’est donc le moment idéal pour booster votre chiffre d’affaires en améliorant votre taux de conversion !</p>
<p>L’équipe a donc sélectionné avec soins trois fonctionnalités qui vous permettront d’augmenter la conversion de votre boutique en ligne.</p>
<p><strong>Nos fonctionnalités préférées pour une rentrée réussie :</strong></p>
<ul>
<ul>
<li><span style="color: #99cc00;"><strong>TrustPilot</strong></span> collecte automatiquement les avis clients pour les partager sur votre boutique, sur vos réseaux-sociaux et les moteurs de recherche.</li>
<li><span style="color: #99cc00;"><strong>Certissim</strong></span> analyse et sécurise vos ventes pour vous prémunir contre la fraude.</li>
<li><strong><span style="color: #99cc00;">So Colissimo</span> </strong> est une solution de livraison qui vous permet d’offrir à vos clients plusieurs modes de livraison (à domicile et hors domicile).</li>
</ul>
</ul>
<p><span id="more-17082"></span></p>
<h2><a href="http://addons.prestashop.com/fr/publicite-marketing-newsletter-modules/9205-trustpilot.html" target="_blank"><span style="color: #008000;">1. TrustPilot</span></a></h2>
<p><strong>ACCEPTEZ LES AVIS CLIENTS, AMELIOREZ VOTRE CREDIBILITE ET BOOSTEZ VOS VENTES</strong></p>
<p><img class="alignleft  wp-image-17086" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/09/TrustPilot.png" alt="" width="536" height="298" /></p>
<p><span style="color: #ed2279;"><br />
<span style="color: #ed2279;"><strong>À quoi sert cette fonctionnalité ?</strong></span></span></p>
<p>TrustPilot collecte les avis de vos clients en leur envoyant un mail automatique après chaque achat effectué sur votre boutique. Vous pouvez ensuite engager le dialogue en répondant à leurs commentaires. Enfin, TrustPilot vous permet d’afficher votre sérieux et votre qualité en partageant ces avis 100% fiables sur votre site, vos réseaux sociaux et Google.</p>
<p><span style="color: #ed2279;"><strong>Pourquoi l’avons-nous sélectionnée ?</strong></span></p>
<p>TrusPilot est une plateforme de collecte d’avis très complète utilisée par des grands noms du e-commerce tels que Lastminute et Vistaprint. La mise en place de cette fonctionnalité ne prend que 10 minutes et vous permet de gagner rapidement en crédibilité auprès des consommateurs. TrusPilot vous donne accès à des données statistiques sur votre e-réputation pour vous permettre de mesurer vos performances et de trouver des axes d’amélioration.<br />
Le plus : Vous ajoutez à votre site un contenu unique généré directement par les utilisateurs et très apprécié par les moteurs de recherche.</p>
<p><span style="color: #ed2279;"><strong>Comment vous aide-t-elle à améliorer votre conversion ?</strong></span></p>
<p>Les avis clients vous apportent de la crédibilité car ils sont aux yeux de vos visiteurs plus crédibles que votre discours commercial. L’approbation de tiers est très importante dans le processus de réassurance de vos visiteurs, cela va les conforter dans leur idée, briser leurs doutes pour enfin les convaincre et déclencher l’achat.  En instaurant ainsi un environnement de confiance, vos visiteurs sont rassurés, ils commandent plus facilement  et vous améliorez nettement votre taux de conversion.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><a href="http://addons.prestashop.com/fr/publicite-marketing-newsletter-modules/9205-trustpilot.html" target="_blank">Améliorez votre crédibilité et boostez vos ventes  &#8211; Commencez votre essai gratuit </a></strong></p>
<h2><span style="color: #008000;">2<a href="http://addons.prestashop.com/fr/securite-paiement-module-prestashop/1803-fia-net-systeme-d-analyse-des-commandes-certissim.html" target="_blank"><span style="color: #008000;">. Certissim</span></a></span></h2>
<p><strong>SECURISEZ VOS TRANSACTIONS, MAITRISEZ VOS IMPAYES ET VENDEZ EN TOUTE SERENITE</strong></p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/09/Couv-Certissim-2014.png" alt="" width="384" height="401" /><br />
<strong></strong></p>
<p><span style="color: #ed2279;"><strong>À quoi sert cette fonctionnalité ?</strong></span></p>
<p>Certissim c’est 3 outils complémentaires qui vous protègent contre les fraudes et vous permettent de vendre en ligne en toute sécurité. Certissim Eval évalue automatiquement et en temps réel chaque commande passée sur votre site. L’évaluation est composée d’un double socring : avant et après paiement, ce qui vous permet de piloter votre gestion du risque. S’il existe encore un doute significatif de fraude, les spécialistes Certissim Expert procèdent à différents contrôles pour authentifier l’acheteur. Enfin, avec Certissim Assur vous êtes assuré pour les transactions certifiées sans risques par Certissim.</p>
<p><span style="color: #ed2279;"><strong>Pourquoi l’avons-nous sélectionnée ?</strong></span></p>
<p>Avec 14 ans d’expertise, une base de données de 20 millions d’internautes et une offre complète, Certissim est la fonctionnalité incontournable pour vous protéger contre les impayés.  Vous gagnez en productivité et en sérénité et pouvez désormais vous concentrer sur votre cœur de métier.<br />
<strong></strong></p>
<p><span style="color: #ed2279;"><strong>Comment vous aide-t-elle à améliorer votre conversion ?</strong></span></p>
<p>Avec Certissim, vous êtes sûr de l’authenticité des transactions et ne refusez plus de commandes qui vous paraissent suspicieuses alors qu’elles ne le sont pas. Désormais vous captez les revenus de toutes ces ventes refusées à tort. En mettant en place une stratégie anti-fraude aussi performante vous conciliez maîtrise du risque et conversion.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><a href="http://addons.prestashop.com/fr/securite-paiement-module-prestashop/1803-fia-net-systeme-d-analyse-des-commandes-certissim.html" target="_blank">Finalisez plus de ventes &#8211; Téléchargez Certissim</a></strong></p>
<h2><span style="color: #008000;">3<a href="http://addons.prestashop.com/fr/transport-logistique-livraison-modules-prestashop/1745-so-colissimo.html" target="_blank"><span style="color: #008000;">. So Colissimo</span></a></span></h2>
<p><strong>LA SOLUTION DE LIVRAISON QU’ATTENDAIENT VOS CLIENTS POUR FINALISER LEUR COMMANDE !</strong></p>
<p><img class="alignleft  wp-image-17097" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/09/So-Colissimo.png" alt="" width="540" height="579" /><br />
<span style="color: #ed2279;"><strong>À quoi sert cette fonctionnalité ?</strong></span></p>
<p>So Colissimo est une solution de livraison de la Poste qui vous permet d’offrir à vos clients le choix entre plusieurs modes de livraison au moment de leur commande sur votre boutique. Que ce soit à domicile (remise en boîte à lettres ou contre signature) ou hors domicile (en espace Cityssimo, bureau de poste ou commerce de proximité) vous êtes sûr de proposer un moyen de livraison qui convient à vos clients.</p>
<p><span style="color: #ed2279;"><strong>Pourquoi l’avons-nous sélectionnée ?</strong></span></p>
<p>So Colissimo est une solution accessible à tous les e-commerçants et offre une palette complète de services de livraison pour satisfaire les besoins des e-acheteurs français et belges. Nous aimons cette fonctionnalité car elle favorise un processus d’achat fluide en s’intégrant parfaitement à l’environnement graphique de votre boutique et en vous permettant d’ajouter un module de cartographie des points de retrait. Enfin, So Colissimo vous permet de faire de votre entreprise une entreprise éco responsable en garantissant une livraison neutre en CO2 !</p>
<p><span style="color: #ed2279;"><strong>Comment vous aide-t-elle à améliorer votre conversion ?</strong></span></p>
<p>Saviez-vous que 7 e-acheteurs sur 10 abandonnent encore leurs paniers ? L’étape du choix de mode de livraison est souvent à la source de cet abandon.  Avec So Colissimo, vous donnez la possibilité à votre client, pour chaque commande, en France ou en Belgique, de choisir le mode de livraison qu’il préfère. So Colissimo c’est une information proactive avec les notifications et le suivi de son colis. C’est aussi un délai de livraison maitrisé de 48h. So Colissimo s’adapte également aux terminaux mobiles pour assurer à vos clients e-acheteurs et m-acheteurs une expérience d’achat optimale sur tous les supports.</p>
<p style="text-align: center;"><strong><a href="http://addons.prestashop.com/fr/transport-logistique-livraison-modules-prestashop/1745-so-colissimo.html" target="_blank">Augmentez votre conversion avec une livraison adaptée à vos clients  &#8211; Téléchargez So Colissimo</a></strong></p>
<p>_______________________________</p>
<p>Laquelle de ces fonctionnalités avez-vous hâte d’ajouter à votre boutique PrestaShop ? Dites-le nous dans les commentaires !</p>
<p>Rendez-vous le mois prochain pour découvrir notre nouvelle sélection de fonctionnalités.</p>
<p>En attendant, bonne rentrée et bonnes ventes <img src='http://www.prestashop.com/blog/fr/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif' alt=':)' class='wp-smiley' /> </p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/fr/la-selection-prestashop-de-la-rentree-3-fonctionnalites-indispensables-pour-booster-votre-conversion-2/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment exploiter Pinterest pour promouvoir votre boutique en ligne</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/fr/comment-exploiter-pinterest-pour-promouvoir-votre-boutique-en-ligne/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/fr/comment-exploiter-pinterest-pour-promouvoir-votre-boutique-en-ligne/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 28 Aug 2014 14:32:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Camille Sila</dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/fr/?p=17052</guid>
		<description><![CDATA[Pinterest est un réseau social en pleine expansion auprès des boutiques en ligne. Avec pas moins de 135 millions de visiteurs chaque jour, sa fréquentation est supérieure à celle de LinkedIn, Google+ et YouTube réunis. Pinterest arrive même juste derrière Facebook lorsqu’il &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/comment-exploiter-pinterest-pour-promouvoir-votre-boutique-en-ligne/" rel="nofollow" class="more-link">Suivant <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Pinterest est un réseau social en pleine expansion auprès des boutiques en ligne. Avec pas moins de <strong>135 millions de visiteurs chaque jour</strong>, sa fréquentation est supérieure à celle de LinkedIn, Google+ et YouTube réunis. Pinterest arrive même juste derrière Facebook lorsqu’il s’agit de générer du trafic depuis le réseau social vers le site web de l’entreprise.</p>
<p>Pour encourager un plus grand nombre d&#8217;entreprises à utiliser sa plateforme, Pinterest a mis en place des comptes professionnels offrant de puissants outils d&#8217;analyse dédiés au suivi des impressions, des contenus réépinglés et des clics. Que vous soyez un pro de « l&#8217;épinglage » ou un débutant en la matière, nous allons vous montrer comment exploiter Pinterest pour promouvoir votre boutique en ligne.</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-18315" src="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/08/pinterest.jpg" alt="" width="600" height="315" /></p>
<p><span id="more-17052"></span></p>
<h2><span style="color: #d0333a;">Qu&#8217;est-ce que Pinterest ? </span></h2>
<p><a href="http://business.pinterest.com/fr" target="_blank">Pinterest</a> se décrit comme <em>« un outil de découverte par l&#8217;image qui vous permet de trouver de bonnes idées pour tous vos projets et centres d&#8217;intérêt. »</em> En d&#8217;autres termes, <strong>c&#8217;est tout simplement la version numérique et sociale du traditionnel tableau en liège</strong>. Les membres Pinterest peuvent rassembler (ou, dans le jargon Pinterest, <em>épingler)</em> des images sur des tableaux thématiques. La dimension sociale entre en jeu lorsque d&#8217;autres utilisateurs Pinterest<em> </em>utilisent ces images en les réépinglant sur leurs tableaux personnels. Maintenant que vous connaissez un peu mieux Pinterest découvrez comment en tirer profit en mettant en place une stratégie solide.</p>
<h2><span style="color: #d0333a;">Définissez votre public et votre message</span></h2>
<p>Tout l&#8217;enjeu d&#8217;une stratégie réussie est de savoir à qui vous vous adressez et ce que vous souhaitez faire passer comme message.</p>
<p>Qui sont les <strong>utilisateurs Pinterest</strong> ?</p>
<p><strong>68.2  %</strong> sont des femmes<br />
<strong>27.4 %</strong> ont entre 25 et 34 ans<br />
<strong>50 %</strong> des utilisateurs ont des enfants</p>
<p><a style="font-size: 11px;" href="http://mashable.com/2012/02/25/pinterest-user-demographics/?utm_medium=email&amp;amp;utm_source=newsletter" target="_blank"><em>Source Mashable</em></a></p>
<p>Si vos clients font partie de l&#8217;une de ces catégories, vous devriez déjà être sur Pinterest <img src='http://www.prestashop.com/blog/fr/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif' alt=':)' class='wp-smiley' /> </p>
<p>Maintenant que vous savez à qui vous vous adressez, <strong>réfléchissez à votre message</strong> et à la façon dont vous souhaitez le délivrer. Ce qui fait la force de Pinterest, c&#8217;est sa capacité à compiler différentes images et idées de façon à refléter un univers de marque. Faites en sorte que votre message et votre contenu global véhicule le style de vie que vous défendez.</p>
<h2><span style="color: #d0333a;">6 conseils pour utiliser efficacement Pinterest</span></h2>
<p>Même si vous avez <a href="http://business.pinterest.com/fr/set-your-business-account" target="_blank">créé votre compte professionnel Pinterest</a>, vous n&#8217;êtes pas encore tout à fait prêt à épingler. Vous devez tout d&#8217;abord suivre certaines règles fondamentales afin d&#8217;optimiser l&#8217;efficacité de vos épinglages.</p>
<ol>
<li>Utilisez des mots-clés pertinents pour promouvoir vos épingles.</li>
<li>Créez des tableaux en épinglant des contenus personnels et authentiques ou des lieux, personnes et objets qui vous inspirent et reflètent votre marque.</li>
<li>Épinglez le soir, le pic d&#8217;épinglage étant à 21 h.</li>
<li>Choisissez des images au format portrait, car elles s&#8217;adaptent mieux à la présentation de Pinterest.</li>
<li>Donnez à vos clients la possibilité de partager vos produits facilement au moyen d&#8217;un bouton de partage Pinterest « Pin it »(fonctionnalité native dans PrestaShop.)</li>
<li>Restez actif. Réépinglez des images, rédigez des commentaires ou montrez que vous aimez le contenu d&#8217;autres membres en cliquant sur « J&#8217;aime » afin d&#8217;interagir avec les utilisateurs.</li>
</ol>
<h2><span style="color: #d0333a;">Votre contenu original sur Pinterest</span></h2>
<p>Lancez-vous dans la création de votre profil d&#8217;entreprise sur Pinterest en vous aidant de cet aide-mémoire d<a href="http://www.authormedia.com/the-pinterest-cheat-sheet-to-image-sizes/" target="_blank">&#8216;AuthorMedia</a> sur le format des images</p>
<ul>
<li>Images du profil : 165 x 165 pixels (réduites à partir de 600 x 600 pixels)</li>
<li><span style="color: #333333; font-family: 'Helvetica Neue', Helvetica, Arial, 'Nimbus Sans L', sans-serif; font-style: normal;">Épingles dans le flux : 238 pixels x ajusté à la hauteur</span></li>
<li>Image de couverture : 217 x 146 pixels</li>
<li>Mini vignettes : 51 x 51 pixels</li>
</ul>
<p>Apposez ensuite votre marque sur les images qui vous appartiennent à l&#8217;aide d&#8217;un filigrane comportant l’URL de votre boutique en ligne. Ne l&#8217;appliquez pas partout, mais surtout sur des photos présentant vos produits. Lorsque vous épinglez vos produits sur Pinterest, <strong>ajoutez systématiquement un lien vers la fiche produit</strong> sur votre site e-commerce pour faciliter l&#8217;achat. Enfin, rédigez de vrais descriptifs : bannissez les références de produit ou les noms de fichier du type IMG_21231.</p>
<h2><span style="color: #d0333a;">Quelques idées pour réaliser de beaux tableaux Pinterest</span></h2>
<p>Mettez le pied à l&#8217;étrier avec ces 5 idées et exemples de tableaux Pinterest.</p>
<h4><span style="color: #000000;">1. Produits </span></h4>
<p>Utilisez un tableau « Produits phares » ou « Nouveaux produits » pour tenir vos clients informés de l&#8217;évolution de votre offre. <a href="http://www.gretelhome.com/" target="_blank">Gretel Home</a>, une boutique PrestaShop d&#8217;articles ménagers, fait la promotion de ses produits à l&#8217;aide d&#8217;un <a href="http://www.pinterest.com/gretelhome/new-at-gretel/ " target="_blank">tableau Nouveautés Gretel</a>.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-18318" src="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/08/pinterest-1-gretel-home.png" alt="" width="540" height="255" /></p>
<h4><span style="color: #000000;">2. Inspiration</span></h4>
<p>Quelles sont vos sources d&#8217;inspiration ? Vous travaillez avec des motifs branchés ou encore des muses tendance ? Faites comme la boutique d’articles de luxe <a href="http://www.whatgoesaroundnyc.com/ 	" target="_blank">What Goes Around Comes Around NYC</a> et montrez ce qui vous inspire ! Cette boutique PrestaShop a rassemblé dans <a href="http://www.pinterest.com/wgacany/vintage-luxury-ads/ " target="_blank">un tableau des publicités de produits de luxe vintage</a> pour trouver de l’inspiration pour ses propres shootings photo.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-18319" src="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/08/pinterest-2-wgaca.png" alt="" width="540" height="244" /></p>
<h4><span style="color: #000000;">3. Couleur(s)</span></h4>
<p>Pinterest est avant tout un outil visuel, donc utilisez-le à votre avantage en créant un panneau Pinterest entièrement dédié à la couleur. Choisissez une seule couleur, deux couleurs complémentaires, ou même un éventail de nuances.  La boutique PrestaShop <a href="http://www.condura.com/" target="_blank">Condura</a> spécialisée dans l’accessoire mode a réalisé <a href="http://www.pinterest.com/condura/black-white/" target="_blank">un tableau Black &amp; White</a> pour inspirer ses abonné(e)s autour du thème noir et blanc.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-18320" src="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/08/pinterest-3-condura.png" alt="" width="540" height="225" /></p>
<h4><span style="color: #000000;">4. Collaboration</span></h4>
<p>Invitez vos clients à contribuer à vos tableaux Pinterest. Nous avons récemment demandé à nos marchands de nous soumettre leurs boutiques PrestaShop via le hashtag #ShopShot. Ces boutiques sont désormais rassemblées dans notre <a href="http://www.pinterest.com/prestashop/of-pride-and-stores/" target="_blank">tableau Of Pride and Stores.</a></p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-18321" src="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/08/pinterest-4-prestashop.png" alt="" width="540" height="206" /></p>
<h4><span style="color: #000000;">5. Evénements calendaires</span></h4>
<p>Adaptez vos épingles aux saisons et aux fêtes. Lorsque l&#8217;été touche à sa fin, épinglez quelques idées d&#8217;activités estivales de dernière minute ou présentez les accessoires tendances de cet automne. L&#8217;an dernier, <a href="https://www.donnawilson.com/ " target="_blank">Donna Wilson</a>, un marchand PrestaShop d&#8217;articles tricotés main, a créé un<a href="http://www.pinterest.com/donnawilsonltd/donna-wilson-christmas-gift-guide-2013/ " target="_blank"> Guide de cadeaux de Noël</a> contenant d&#8217;excellentes idées de cadeaux pour faire plaisir à votre maman, votre papa ou encore votre meilleur(e) ami(e).</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-18322" src="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/08/pinterest-5-donna-wilson.png" alt="" width="600" height="270" /></p>
<h2><span style="color: #d0333a;">Conclusion</span></h2>
<p>Comme pour toute stratégie, analysez vos performances pour en mesurer l&#8217;efficacité. En procédant ainsi, vous serez certain d&#8217;exploiter au maximum les possibilités de votre compte professionnel Pinterest.</p>
<p>Quel type de tableau Pinterest vous inspire le plus d&#8217;épingles ? Si vous êtes déjà un fervent épingleur, dites-nous dans les commentaires ci-dessous lequel de vos tableaux a le plus de succès !</p>
<p>Vous n&#8217;avez pas encore de boutique en ligne ? Initiez-vous dès maintenant en testant notre <a href="http://demo.prestashop.com/ " target="_blank">démonstration</a> ou lancez-vous en téléchargeant le <a href="http://www.prestashop.com/fr/download" target="_blank">logiciel e-commerce PrestaShop. </a></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/fr/comment-exploiter-pinterest-pour-promouvoir-votre-boutique-en-ligne/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Complète introduction au blogging e-commerce</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/fr/complete-introduction-au-blogging-e-commerce/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/fr/complete-introduction-au-blogging-e-commerce/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 26 Aug 2014 10:21:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Camille Sila</dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/fr/?p=17031</guid>
		<description><![CDATA[Voilà plusieurs années que le blogging s&#8217;est imposé comme la méthode de marketing entrant la plus efficace pour les boutiques en ligne. Les sites e-commerce dotés d&#8217;un blog qui fonctionne bien bénéficient d&#8217;une fréquentation mieux ciblée, d&#8217;une plus grande notoriété &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/complete-introduction-au-blogging-e-commerce/" rel="nofollow" class="more-link">Suivant <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Voilà plusieurs années que le blogging s&#8217;est imposé comme la méthode de marketing entrant la plus efficace pour les boutiques en ligne. Les sites e-commerce dotés d&#8217;un blog qui fonctionne bien bénéficient d&#8217;une fréquentation mieux ciblée, d&#8217;une plus grande notoriété de leur marque et d&#8217;un contenu partageable.</p>
<p>Cette introduction complète au blogging e-commerce vous donne les bases de la création d&#8217;un blog réussi, ainsi que des exemples d&#8217;entreprises qui s&#8217;en servent judicieusement pour réussir en ligne.</p>
<p><img class="aligncenter size-large wp-image-17043" title="header-ecommerce-blogging" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/08/header-ecommerce-blogging-1024x537.jpg" alt="" width="584" height="306" /></p>
<p><span id="more-17031"></span></p>
<h2><span style="color: #1abc9c;">Avantages du blogging e-commerce</span></h2>
<p>Trop nombreux sont les commerçants en ligne qui se focalisent exclusivement sur une stratégie marketing visant à convertir les visites en ventes directes, à coup de remises et de promotions par exemple. Le blogging, en revanche, n&#8217;a pas vocation à convertir les clients directement. Il s&#8217;agit plutôt de créer l&#8217;engouement chez les clients potentiels à travers du contenu intéressant et pertinent.</p>
<h4><span style="color: #3498db;">Avantages concrets du blogging pour votre boutique :</span></h4>
<p style="padding-left: 60px;"><strong><span style="color: #e74c3c;">-</span></strong> Attirer votre public cible<br />
<strong><span style="color: #e74c3c;">-</span></strong> Générer du trafic qualifié<br />
<strong><span style="color: #e74c3c;">-</span></strong> Mettre en avant vos produits sans chercher à vendre à tout prix<br />
<strong><span style="color: #e74c3c;">-</span></strong> Vous forger une crédibilité en tant qu&#8217;expert<br />
<strong><span style="color: #e74c3c;">-</span></strong> Générer des clients potentiels en inspirant confiance<br />
<strong><span style="color: #e74c3c;">-</span></strong> Permettre à vos lecteurs de partager du contenu</p>
<p>Mais comment créer un blog réussi qui vous permettrait de bénéficier de tous ces avantages ?</p>
<h2><span style="color: #1abc9c;">Définition du profil de l&#8217;acheteur cible</span></h2>
<p>Si les blogs e-commerce constituent un excellent moyen de générer du trafic, les chefs d&#8217;entreprise aguerris savent qu&#8217;une fréquentation importante n’est pas toujours synonyme de chiffre d&#8217;affaires élevé. Vous devez donc rédiger un contenu qui séduira les acheteurs.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="alignnone size-full wp-image-17033" title="Buyer Personas (3)" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/08/Buyer-Personas-3.png" alt="" width="496" height="224" /></p>
<p>L&#8217;étape de définition du profil de l&#8217;acheteur cible est décisive pour la rédaction d&#8217;un contenu percutant sur votre blog. C&#8217;est la raison pour laquelle vous devez vous poser les <a href="http://blog.hubspot.com/blog/tabid/6307/bid/30907/9-Questions-You-Need-to-Ask-When-Developing-Buyer-Personas.aspx" target="_blank">9 questions suivantes lorsque vous développez le profil de votre acheteur</a>.</p>
<p>Maintenant que vous savez qui sont vos clients, il va vous être plus facile de rentabiliser vos efforts de blogging et de créer une stratégie de contenu imparable.</p>
<h2><span style="color: #1abc9c;">Création d&#8217;une stratégie de contenu</span></h2>
<p>Cette stratégie va déterminer le type de contenu, le ton à adopter, les sujets et les informations que vous allez publier pour susciter l&#8217;intérêt des acheteurs potentiels.</p>
<p>Le profil de l&#8217;acheteur influençant grandement le développement de la stratégie de contenu, il n&#8217;existe pas une seule et unique approche valable pour tous les blogs e-commerce. Mais il existe des bonnes pratiques qui fonctionnent pour de nombreuses boutiques prospères, indépendamment de leur secteur d&#8217;activité.</p>
<h4><span style="color: #3498db;">Idées de contenu engageant pour vos lecteurs</span></h4>
<p style="padding-left: 60px;"><strong><span style="color: #e74c3c;">-</span></strong> &#8211; Tutoriels vidéo<br />
<strong><span style="color: #e74c3c;">-</span></strong>Contenu riche en photos<br />
<strong><span style="color: #e74c3c;">-</span></strong>Articles DIY (« à confectionner soi-même »)<br />
<strong><span style="color: #e74c3c;">-</span></strong>Suggestion de mode<br />
<strong><span style="color: #e74c3c;">-</span></strong>Idées de cadeaux pour les Fêtes<br />
<strong><span style="color: #e74c3c;">-</span></strong>Interviews de dirigeants reconnus<br />
<strong><span style="color: #e74c3c;">-</span></strong>Analyse ou prévision de tendances<br />
<strong><span style="color: #e74c3c;">-</span></strong>Présentation de votre équipe, bureau, etc.<br />
<strong><span style="color: #e74c3c;">-</span></strong>Passage en revue de services, produits et événements associés</p>
<p>Gardez toujours à l&#8217;esprit que votre blog doit inspirer confiance, fournir des informations et accroître la notoriété de votre marque grâce à du contenu afin de convertir les lecteurs et/ou de les fidéliser.</p>
<h2><span style="color: #1abc9c;">Établissement d&#8217;un calendrier éditorial</span></h2>
<p>Derrière tout blog actif se cache un calendrier éditorial. Un calendrier éditorial mensuel est un document qui permet de gérer la planification, la création et la publication des billets de blog.</p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter size-full wp-image-17034" title="EDITORIAL CALENDAR (10)" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/08/EDITORIAL-CALENDAR-10.png" alt="" width="600" height="300" /></p>
<h4><span style="color: #3498db;">Pour être complet, un calendrier éditorial doit inclure :</span></h4>
<p style="padding-left: 30px; text-align: justify;"><span style="color: #4c4c4c;"><strong>Une date de publication :</strong></span> cela semble plutôt explicite, mais n&#8217;oubliez pas de tenir compte des vacances/jours fériés, des jours de la semaine et du choix du moment de la publication. Cet article traite des <a href="http://contently.com/strategist/2011/06/10/whats-the-best-day-and-time-to-publish-content/" target="_blank">meilleurs jours et moments pour publier du contenu</a>.</p>
<p style="padding-left: 30px; text-align: justify;"><span style="color: #4c4c4c;"><strong>Un titre :</strong></span> les titres des billets de blog doivent être optimisés pour le référencement naturel, mais ils doivent surtout donner aux acheteurs potentiels l&#8217;envie de lire votre article.</p>
<p style="padding-left: 30px; text-align: justify;"><span style="color: #4c4c4c;"><strong>Des mots-clés SEO :</strong></span> il est conseillé d&#8217;utiliser certains mots-clés dans l&#8217;ensemble de votre billet afin d&#8217;obtenir un meilleur classement sur les moteurs de recherche. Voici <a href="http://writtent.com/blog/14-blog-writing-tips-for-creating-seo-friendly-blog-posts/ " target="_blank">14 conseils pour rédiger des billets de blog optimisés pour le référencement naturel</a>.</p>
<p style="padding-left: 30px; text-align: justify;"><span style="color: #4c4c4c;"><strong>Une incitation à l&#8217;action :</strong></span> tout billet de blog doit inciter à une action claire. Que souhaitez-vous exactement que vos lecteurs fassent après avoir lu ce billet ? Qu&#8217;ils aiment votre page Facebook en cliquant sur « J&#8217;aime », qu&#8217;ils s&#8217;intéressent à un produit en particulier, qu&#8217;ils visionnent une vidéo ?</p>
<p style="padding-left: 30px; text-align: justify;"><span style="color: #4c4c4c;"><strong>Des canaux de promotion :</strong></span> comment allez-vous promouvoir ce billet auprès de vos lecteurs ? Vous pouvez, par exemple, le partager sur les réseaux sociaux ou l&#8217;intégrer à votre newsletter mensuelle.</p>
<p>Vous ne tarderez pas à vous apercevoir qu&#8217;un calendrier éditorial est un outil indispensable à la planification et à la mise en œuvre d&#8217;une bonne stratégie de contenu.</p>
<h2><span style="color: #1abc9c;">Quelles sont les marques à suivre en la matière ?</span></h2>
<p>Vous voilà quasiment prêts à blogguer ! Plus qu&#8217;une dernière étape. Jetez un œil aux blogs de vos concurrents afin d&#8217;évaluer leurs points forts et ceux où vous allez pouvoir vous démarquer.</p>
<p>Inspirez-vous des 3 boutiques e-commerce suivantes, qui constituent des modèles de réussite en matière de blog :</p>
<h4><span style="color: #3498db;">N° 1 Target.com</span></h4>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-17035" title="#1 A Bullseye View" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/08/1-A-Bullseye-View.png" alt="" width="570" height="392" /></p>
<p>Target bloggue parfaitement sur tout ce qui touche à la vente au détail en ligne. Son blog <a href="http://www.abullseyeview.com/" target="_blank">A Bullseye Vieww</a>, fourmille d&#8217;idées de contenu.</p>
<h4><span style="color: #3498db;">N° 2 Ikea.com</span></h4>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-17036" title="#2 IKEA Share Space blog" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/08/2-IKEA-Share-Space-blog.png" alt="" width="570" height="306" /></p>
<p>Le blog d&#8217;Ikea <a href="http://www.theshare-space.com/blog/ " target="_blank">Share Space</a> sait promouvoir les produits de la marque sans inciter à la vente. En proposant des conseils en matière de design et en encourageant les clients à partager du contenu, son blog inspire et fait des adeptes !</p>
<h4><span style="color: #3498db;">N° 3 Gap.com</span></h4>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-17037" title="#3 aDressed" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/08/3-aDressed.png" alt="" width="570" height="437" /></p>
<p><a href="http://blogs.gapinc.com/" target="_blank">aDressed</a> est le blog officiel de Gap Inc. Il s&#8217;agit d&#8217;une plate-forme qui permet d&#8217;en savoir plus sur l&#8217;entreprise et qui permet à Gap d’avoir une position de leader sur le marché.</p>
<h2><span style="color: #1abc9c;">Ajoutez un blog à votre boutique PrestaShop</span></h2>
<p>Les boutiques en ligne utilisant PrestaShop peuvent aisément commencer à blogguer autour de leur activité. Ajoutez une page à votre plate-forme de blogging actuelle ou choisissez un module dans la <a href="http://addons.prestashop.com/fr/recherche?search_query=blog" target="_blank">boutique de modules complémentaires </a> pour mettre en place un blog sur votre site Web.</p>
<p>Vous n&#8217;êtes pas encore un utilisateur PrestaShop ? <a href="http://www.prestashop.com/fr/telechargement" target="_blank">Téléchargez PrestaShop </a> et lancez dès maintenant votre boutique en ligne gratuite.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/fr/complete-introduction-au-blogging-e-commerce/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>3</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Bootstrap : les raisons du succès</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/fr/bootstrap-les-raisons-du-succes/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/fr/bootstrap-les-raisons-du-succes/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 20 Aug 2014 14:27:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Benjamin Utterback</dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>
		<category><![CDATA[Developpement / Technique]]></category>
		<category><![CDATA[Tendances E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/fr/?p=17021</guid>
		<description><![CDATA[Bootstrap a dépassé le statut de simple buzz dans le monde du web design ; il en est désormais un membre à part entière. « Vous avez des soucis avec votre projet de web design ? Bootstrappez-le ! » Le &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/bootstrap-les-raisons-du-succes/" rel="nofollow" class="more-link">Suivant <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: left;" align="center">Bootstrap a dépassé le statut de simple buzz dans le monde du web design ; il en est désormais un membre à part entière. « Vous avez des soucis avec votre projet de web design ? Bootstrappez-le ! » Le passage d&#8217;un nom de marque tel que Twitter Bootstrap dans notre jargon quotidien démontre qu&#8217;il s&#8217;agit d&#8217;un outil très apprécié et largement utilisé.</p>
<p style="text-align: left;" align="center">À l&#8217;instar de Xerox pour la photocopie et de Google pour les recherches sur Internet, Bootstrap est devenu le framework en vogue pour la conception de sites Web. Mon point de vue est peut-être un peu audacieux étant donné le nombre de concurrents sur le marché, mais il se défend. Mon dernier article, <a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/quest-ce-que-bootstrap-lhistoire-et-la-tendance-partie-1-sur-2/">Qu’est-ce que Bootstrap ? – Histoire et tendance</a> donne un historique rapide du framework Twitter Bootstrap et de son essor fulgurant.</p>
<p>Regardons maintenant de plus près les 5 piliers de la réussite de Bootstrap.</p>
<p><img class="alignleft size-full wp-image-18251" title="img-02" src="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/08/img-02.png" alt="" width="500" height="150" /><br />
<span id="more-17021"></span></p>
<h4>1. Gain de temps :</h4>
<p>Bootstrap est doté de grilles prédéfinies, de modèles et d&#8217;éléments de style CSS et HTML prêts à l&#8217;emploi tels que des tableaux, des formulaires, des boutons, des icônes, etc. Quels avantages pour un web designer à l&#8217;emploi du temps chargé ? Eh bien, il dispose de littéralement tout ce dont il a besoin pour créer un site Web professionnel et ce, grâce à un seul outil : Bootstrap. Oubliées les journées de mise en forme et de codage de chacun des éléments d&#8217;une page Web ! Il suffit désormais de les Bootstrapper !</p>
<h4>2. Complètement responsive :</h4>
<p>la quasi-totalité des sites Web se doivent d&#8217;être déclinés en version mobile et d&#8217;être responsives, en particulier les sites e-commerce. Vous voulez que les visiteurs de votre site Web puissent consulter vos produits sur leur ordinateur de bureau, ajouter des produits à leur panier avec leur tablette lorsqu’ils attendent l&#8217;avion et régler leurs achats sur leur smartphone après l&#8217;atterrissage. Les évolutions en termes de conception mobile et de paiements mobiles rendent ces exigences de plus en plus indispensables de nos jours. Bootstrap offre un éventail de grilles responsives pour s&#8217;adapter à chaque type de conception mobile.</p>
<h4>3. Communauté active :</h4>
<p><a href="https://github.com/twbs/bootstrap">Bootstrap sur GitHub</a> compte aujourd&#8217;hui 70 000 étoiles (l&#8217;équivalent des J&#8217;aime de Facebook ou des +1 de Google). Il réunit également près de 600 contributeurs qui en font l&#8217;un des projets les plus populaires de GitHub. En cas de problème ou de question, il vous suffit de poster un message sur GitHub pour entrer en contact avec des experts ! Il y a sûrement déjà une réponse à votre question. Vous pouvez compter sur la communauté ! </p>
<h4>4. Bundles de plug-ins JavaScript :</h4>
<p>Bootstrap est doté d&#8217;une sélection de bundles de plug-ins JavaScript préchargés, l&#8217;une de ses meilleures fonctionnalités. Tout designer sait que la compatibilité entre les fonctionnalités JavaScript et le web design peut être un véritable casse-tête. Heureusement pour vous, tous les plug-ins JS préchargés dans Bootstrap sont d&#8217;une fiabilité inégalée. Vous souhaitez insérer des onglets animés, des barres de défilement mobiles ou des menus réductibles ? Bootstrappez-les.</p>
<h4>5. Documentation solide :</h4>
<p>il ne faut jamais sous-estimer l&#8217;intérêt d&#8217;une bonne documentation. Bootstrap est réputé dans le monde du web design pour sa documentation exhaustive, pratique et facile à lire. Elle donne des exemples pour la quasi-totalité des éléments. N&#8217;oublions pas de mentionner qu&#8217;elle inclut une démonstration. Ainsi, il est encore plus facile pour les débutants de se lancer. La documentation Bootstrap couvre tout, des fonctionnalités de base aux éléments les plus complexes. </p>
<p>&#8212;&#8211;</p>
<p>C&#8217;est donc sans surprise que Bootstrap a conquis le milieu du web design. Alliant des éléments préconçus, des animations intégrées, une documentation étendue et une communauté passionnée, le framework Twitter Bootstrap est une solution attractive pour tout projet de web design. Cependant, il ne vous suffira pas de claquer des doigts pour obtenir le site Web de vos rêves. Il vous faudra toujours de bonnes connaissances en HTML et CSS pour commencer. Nous avons eu la chance d&#8217;interviewer le créateur de Bootstrap, Mark Otto. Si vous ne l&#8217;avez pas déjà fait, vous pouvez <a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/barcamp-7-une-journee-inoubliable/">voir la vidéo ici</a>.</p>
<p>Merci d&#8217;avoir lu cet article sur ce framework exceptionnel. N&#8217;hésitez pas à laisser vos commentaires ci-dessous. Plus qu&#8217;une question : et vous, vous Bootstrappez ?</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/fr/bootstrap-les-raisons-du-succes/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Comment rédiger une politique de retours produits claire et efficace pour les e-commerçants</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/fr/comment-rediger-une-politique-de-retours-produits-claire-et-efficace-pour-les-e-commercants/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/fr/comment-rediger-une-politique-de-retours-produits-claire-et-efficace-pour-les-e-commercants/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 19 Aug 2014 16:03:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Samyha Aggoune</dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/fr/?p=17001</guid>
		<description><![CDATA[La politique de retours produits est un des éléments essentiel à prendre en compte dans votre stratégie e-commerce. Tous les marchands doivent proposer une politique de retours sur leur site. Celle-ci est obligatoire et très utile dans certains secteurs comme &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/comment-rediger-une-politique-de-retours-produits-claire-et-efficace-pour-les-e-commercants/" rel="nofollow" class="more-link">Suivant <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>La politique de retours produits est un des éléments essentiel à prendre en compte dans votre stratégie e-commerce. Tous les marchands doivent proposer une politique de retours sur leur site. Celle-ci est obligatoire et très utile dans certains secteurs comme le textile où, dans 90% des cas, le retour d’un vêtement est dû à une erreur de taille.</p>
<p>Créez une vraie relation de confiance avec vos clients en rédigeant une politique de retours produits claire et complète grâce à notre guide !</p>
<p><img class="aligncenter size-full wp-image-17014" src="http://www.prestashop.com/blog/fr/files/2014/08/Return-Policies.jpg" alt="" width="600" height="315" /></p>
<p><span id="more-17001"></span></p>
<h2><span style="color: #ff7d2f">1. Indiquez le délai de rétractation</span></h2>
<p>En France, la <a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/loi-hamon-les-questions-les-plus-recurrentes-de-nos-e-commercants-au-cabinet-davocats-haas-expert-en-e-commerce/" target="_blank">loi Hamon</a> entrée en en vigueur le 13 juin dernier impose aux e-commerçants de laisser aux acheteurs un délai de 14 jours pour se rétracter. Ce délai entre en vigueur dès réception du produit par le client ou, s’il s’agit d’un service, dès l’acceptation de la prestation. Afin d’éviter toute confusion et tout risque de litige, indiquez clairement ces délais.</p>
<p>Il peut néanmoins arriver que des clients souhaitent effectuer un retour après avoir dépassé le délai de rétractation. Dans ce cas, précisez quels dispositifs ou recours ont été mis en place pour ce genre de situation, ou si vous n’acceptez simplement pas les retours une fois ce délai dépassé.</p>
<h2><span style="color: #ff7d2f">2. Tentez de connaître le motif du retour</span></h2>
<p>Connaître le motif d’un retour produit peut être révélateur d’un problème ou d’un dysfonctionnement que vous n’auriez pas soupçonné. Donnez la possibilité à vos clients de s’exprimer sur le motif du retour produit. Pour cela, vous pouvez permettre à vos clients de renseigner la raison pour laquelle ils souhaitent retourner leur article directement depuis leur espace client, ou sur un bon de retour qu&#8217;ils n&#8217;auront qu&#8217;à imprimer et compléter avant de le glisser dans le colis à renvoyer !</p>
<p>De plus, sachez qu’une politique de retour est obligatoire et ne doit pas pénaliser l’acheteur. Il est conseillé de laisser le choix au client qui retourne un article entre se faire rembourser ou procéder à un échange. Si tel est le cas, indiquez les conditions propre à cet échange (si l’acheteur peut échanger pour le même produit mais dans une taille ou couleur différente, ou s’il peut choisir un ou plusieurs autres produits à la place par exemple).</p>
<h2><span style="color: #ff7d2f">3. Soyez clair sur le montant total dû en cas de remboursement</span></h2>
<p>Si vos clients souhaitent se faire rembourser, soyez transparent sur la somme totale qui leur sera versée. Ce montant doit comprendre le prix TTC de l’article et les frais de livraison.</p>
<h2><span style="color: #ff7d2f">4. Listez les frais et les conditions d’emballages liés au retour</span></h2>
<p>D’après la loi, les frais de retours sont à la charge de l’acheteur, à moins que vous ne souhaitiez vous démarquer. Dans ce cas, faites mouche en proposant la prise en charge des frais de retours dans votre politique. Cet argument rassurera les acheteurs et vous fera gagner en capital sympathie !</p>
<p>Concernant le suremballage du produit (le carton d’envoi), mentionnez si vos clients doivent renvoyer le produit en utilisant le suremballage d’origine ou s’il est libre de choisir une autre méthode. Pour certains produits comme par exemple l’électroménager, certains marchands préfèrent que leurs clients réutilisent le suremballage d’origine pour notamment des questions de sécurité et éviter ainsi tout risque de casse ou de détérioration. De la même façon, précisez si le client doit également réutiliser l’emballage produit (celui de la marque).</p>
<h2><span style="color: #ff7d2f">5. Proposez un accusé de réception et un traçage du colis</span></h2>
<p>Vous souhaitez être encore plus proche de vos clients ? Proposez-leur de suivre l’état de livraison de leur retour. Pour ce faire, expliquez la méthode utilisée ainsi que le processus de suivi (attribution d’un code de suivi, connexion à l’interface du site prestataire etc.). Certains modules PrestaShop pourront vous aider à mettre cette pratique en place, comme le <a href="http://addons.prestashop.com/fr/transport-logistique-livraison-modules-prestashop/14972-chronopost-officiel.html" target="_blank">module officiel Chronopost</a>.</p>
<h2><span style="color: #ff7d2f">6. Les informations à ne pas manquer</span></h2>
<p><span style="text-decoration: underline">- Est-il possible de modifier une politique de retours ?</span><br />
Sachez que vous pouvez modifier votre politique de retour. Par soucis de transparence, prenez soin d’insérer une clause précisant que vous vous réservez un droit de modifications de ces conditions, sous réserve que celles-ci respectent le cadre législatif en vigueur.</p>
<p><span style="text-decoration: underline">- Tous les produits peuvent-ils être retournés ?</span><br />
Votre politique de retour dépendra grandement du type de produits que vous vendez. Cependant, il vous est tout-à-fait possible de ne pas accepter les retours concernant les produits suivants :</p>
<ol>
<ul>
<li>Les produits personnalisés ou confectionnés sur mesure,</li>
<li>Les produits périssables,</li>
<li>Les cassettes vidéo, CD, DVD s&#8217;ils ont été ouverts par le consommateur,</li>
<li>Les articles de presse (journaux, périodiques ou magazines)</li>
<li>Les prestations de services d&#8217;hébergement, de transport, de restauration ou de loisirs.</li>
</ul>
</ol>
<p>Communiquer de façon claire et transparente sur ces détails rassurera vos clients et vous protègera également en cas de litiges.<br />
Votre boutique n’est pas encore aux normes ? Téléchargez le module « <a href="http://addons.prestashop.com/fr/guide-utilisateur-cgv/5258-cgv-prestashop-conditions-generales-de-vente.html" target="_blank">CGV PrestaShop Loi Hamon</a> » dès aujourd’hui et actualisez vos CGV grâce au modèle fourni !</p>
<p>Enfin, si vous jugez votre taux de retours produits trop important, découvrez également nos <a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/10-astuces-pour-reduire-les-retours-produits-de-votre-site-e-commerce/" target="_blank">10 astuces pour réduire les retours produits de votre site e-commerce</a>.</p>
<p>Cet article vous-a-t-il été utile ? Faites-le nous savoir en laissant un commentaire ci-dessous !</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/fr/comment-rediger-une-politique-de-retours-produits-claire-et-efficace-pour-les-e-commercants/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>4 astuces essentielles pour améliorer le moteur de recherche de votre site</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/fr/4-astuces-essentielles-pour-ameliorer-le-moteur-de-recherche-de-votre-site/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/fr/4-astuces-essentielles-pour-ameliorer-le-moteur-de-recherche-de-votre-site/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 14 Aug 2014 13:48:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Camille Sila</dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/fr/?p=16993</guid>
		<description><![CDATA[Cette semaine, nous accueillons Steve Chou, copropriétaire de Bumblebee Linens et MyWifeQuitHerJob.com. Dans l&#8217;année qui a suivi son lancement, Bumblebee Linens, la boutique en ligne de Steve, a enregistré un chiffre d&#8217;affaires net de plus de 100 000 dollars. Vous &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/4-astuces-essentielles-pour-ameliorer-le-moteur-de-recherche-de-votre-site/" rel="nofollow" class="more-link">Suivant <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Cette semaine, nous accueillons Steve Chou, copropriétaire de Bumblebee Linens et MyWifeQuitHerJob.com. Dans l&#8217;année qui a suivi son lancement, Bumblebee Linens, la boutique en ligne de Steve, a enregistré un chiffre d&#8217;affaires net de plus de 100 000 dollars. Vous ne rêvez pas : une recette à 6 chiffres en une seule année !</p>
<p>Il a ensuite créé MyWifeQuitHerJob.com pour partager ses astuces et ses conseils d&#8217;expert spécialisé en e-commerce. Son blog compte aujourd&#8217;hui plus de 90 000 lecteurs chaque mois et a fait parler de lui sur <em>The New York Times </em>et <em>The Huffington Post</em>. Nous l&#8217;avons invité à partager ses conseils d&#8217;expert en 4 astuces incontournables pour améliorer le moteur de recherche de votre site.</p>
<p style="text-align: center"><img class="aligncenter  wp-image-18199" src="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/08/search-improve5.png" alt="" width="540" height="284" /> <span id="more-16993"></span></p>
<p>Si vous gérez un site e-commerce, vous savez probablement déjà qu&#8217;il est important de l&#8217;optimiser pour les moteurs de recherche (en particulier Google) si vous souhaitez augmenter le trafic et accroître vos ventes. S&#8217;il est important d&#8217;attirer des visiteurs, <strong>encore faut-il les retenir </strong>et les encourager à acheter.<br />
<img class="aligncenter size-medium wp-image-18202" src="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/08/mywifequitherjob-headshot-200x300.jpg" alt="" width="200" height="300" align="right" /><br />
Malheureusement, trop de boutiques en ligne accordent tellement d&#8217;importance à l&#8217;optimisation pour les principaux moteurs de recherche qu&#8217;elles <strong>négligent complètement leur propre site Web</strong>. Grâce aux <a href="http://mywifequitherjob.com/how-to-open-an-online-store/" target="_blank">cours e-commerce</a> que je donne et à ma boutique en ligne de vente de mouchoirs que je gère depuis plusieurs années, j&#8217;ai appris à reconnaître la valeur d&#8217;un <strong>moteur de recherche bien paramétré</strong>.</p>
<p>Voici un fait intéressant : la plupart des clients qui arrivent sur la page d&#8217;accueil de ma boutique ne prennent pas le temps de parcourir la page pour rechercher le produit qu&#8217;ils souhaitent acheter. <strong>Ils utilisent directement la barre de recherche pour trouver uniquement le produit en question.</strong></p>
<p>Si votre site ne gère pas ce type de clients potentiels, vous pourriez perdre des milliers de dollars. En réalité, les données indiquent que plus de <strong>95 % des clients quittent immédiatement le site si les résultats de la recherche ne répondent pas à leurs attentes.</strong> Une recherche infructueuse, et le client s&#8217;envole. Tout comme votre vente.</p>
<h4><span style="color: #fc883e">Les solutions prêtes à l&#8217;emploi ? Pas suffisant !</span></h4>
<p>Si vous ajoutez aveuglément des produits à votre base de données sans tenir compte du moteur de recherche de votre site, que se passe-t-il ? Le moteur de recherche de votre site sera inutile.<br />
Il y a quelque temps, j&#8217;ai analysé les recherches effectuées sur mon site qui n&#8217;ont pas donné de résultat. J&#8217;ai ainsi obtenu :</p>
<p style="padding-left: 30px">mouchir<br />
mouchoire<br />
women’s hankies<br />
mouchoir-tissu<br />
mouchomme</p>
<p><strong>En lisant ces termes, nous savons pourquoi aucun résultat ne s&#8217;est affiché.</strong> Les deux premiers termes sont mal orthographiés. Le troisième contient un trait d’union qui n&#8217;a pas lieu d&#8217;être. Le quatrième est clairement une tentative de recherche d&#8217;un mouchoir pour homme. Tous ces articles sont disponibles dans ma boutique en ligne. Mais le client ne le saura pas s&#8217;il se base sur les résultats de sa recherche.</p>
<p>La plupart des plateformes e-commerce n&#8217;offrent pas toutes les fonctionnalités nécessaires par défaut. <strong>Les fautes d&#8217;orthographe/de saisie et les synonymes pourraient vous coûter des milliers de dollars,</strong> sans que vous ne vous en rendiez compte. Pour avoir une chance de retenir ces clients potentiels et de les convertir en acheteurs, voici 4 étapes à suivre :</p>
<h4><span style="color: #fc883e">1. Comprendre que l&#8217;amélioration du moteur de recherche de votre site dépend de vous</span></h4>
<p>Il est vrai que la plupart de vos clients trouveront vos produits via Google et seront directement dirigés sur la page du produit ou de la catégorie de produits. Cette réalité n&#8217;empêche cependant pas que de nombreux clients potentiels utilisent votre propre moteur de recherche.</p>
<p>Même si vous n&#8217;avez pas besoin de devenir le prochain concurrent de Google, vous devez créer un <strong>moteur de recherche localisé </strong>sur votre site, pour vos propres produits. Autrement dit, vous devez <strong>indiquer des termes de recherche spécifiques à chacun de vos produits</strong> pour aider les clients potentiels à obtenir des résultats pertinents qui les retiennent sur votre boutique. Peut-être aurez-vous besoin de l&#8217;aide d&#8217;un développeur Web, mais l&#8217;investissement en vaut généralement la peine.</p>
<p>La fonctionnalité de recherche par défaut de PrestaShop est plutôt efficace puisqu&#8217;elle propose des suggestions de saisie et de recherche automatiques, mais la plus grosse partie du travail d&#8217;optimisation de votre moteur de recherche vous revient.</p>
<h4><span style="color: #fc883e">2. Ajouter toutes les variantes</span></h4>
<p>Vous ne parviendrez pas à penser à toutes les variantes possibles pour chacun de vos produits. Peu importe si vous passez du temps à rechercher des fautes d&#8217;orthographe/de saisie, des erreurs de syntaxe ou de ponctuation… pour vos produits, vous ne pourrez pas identifier toutes les possibilités. Les visiteurs de votre site n&#8217;ont pas fini de vous surprendre !</p>
<p>Si vous voulez avoir un aperçu détaillé des recherches effectuées sur votre site, <strong>entrez toutes les variantes des termes de recherche</strong>. Vous pouvez identifier des modèles et contre-exemples, et travailler en fonction pour que des résultats s&#8217;affichent sur l&#8217;écran de l&#8217;utilisateur, même s&#8217;il a mal orthographié sa recherche. Voici les principaux points à analyser </p>
<p style="padding-left: 30px"><strong>Synonymes :</strong> même si les descriptions de vos produits incluent plusieurs dénominations produits, vous ne pourrez pas couvrir tous les synonymes possibles. Notez des synonymes et paramétrez votre moteur de recherche pour qu&#8217;ils les associent aux bons produits.</p>
<p style="padding-left: 30px"><strong>Pluriels, apostrophes et autres signes de ponctuation: </strong>vérifiez que vos termes de recherche n&#8217;incluent pas de signes de ponctuation, ni de pluriels. Vous pouvez modifier le code et ainsi éviter que des erreurs de grammaire n&#8217;apparaissent sur l&#8217;écran de résultats de vos clients.</p>
<p style="padding-left: 30px"><strong>Contractions :</strong> beaucoup d&#8217;utilisateurs utilisent du discours oral et des abréviations lorsqu&#8217;ils effectuent une recherche. Tenez également compte de ce facteur pour votre analyse.<br />
<strong></strong></p>
<p style="padding-left: 30px"><strong>Fautes d&#8217;orthographe/de saisie : </strong>les fautes d&#8217;orthographe sont monnaie courante. Vous devez vous assurer que le moteur de recherche de votre site en tienne compte. Réfléchissez aux orthographes « différentes » et aux erreurs de saisie répandues, pour que vos résultats soient corrects même si vos clients font des erreurs.</p>
<h4><span style="color: #fc883e">3. Permettre à vos clients d&#8217;affiner leur recherche</span></h4>
<p>Ma boutique vend des mouchoirs. Plus de la moitié des produits que je vends sont identifiés avec le mot-clé « mouchoir ». La personne qui recherchera des « mouchoir-tissu » risque d&#8217;avoir des problèmes pour les trouver. La plupart des clients ne restent pas sur le site si les résultats ne sont pas assez pertinents. En même temps, ajouter le terme « mouchoir-tissu » à chacune des descriptions de recherche concernées n&#8217;est pas pratique pour moi.</p>
<p>La bonne nouvelle, c&#8217;est que je peux contourner le problème. Pour éviter que votre moteur de recherche n&#8217;affiche peu, voire pas de résultats, vous pouvez <strong>inclure un lien de suggestion de nouvelle recherche qui demande au client s&#8217;il ne cherchait pas plutôt autre chose</strong>. Dans mon cas, si un client recherche le terme « mouchoir-tissu », le message suivant s&#8217;affiche :</p>
<p><strong>Voulez-vous dire « mouchoirs en tissu » ?</strong></p>
<p>Cette méthode peut s&#8217;appliquer à un certain nombre de fautes d&#8217;orthographe/de saisie ou autres erreurs qui apparaissent dans les recherches des clients. Il est simple de rendre ce lien <strong>visible et cliquable </strong>pour que les clients puissent facilement modifier leur recherche. De meilleurs résultats s&#8217;affichent, et les clients restent sur votre site.</p>
<h4><span style="color: #fc883e">4. Ajouter des mots-clés de recherche à vos produits</span></h4>
<p>Vous avez maintenant analysé ce que vos visiteurs recherchent, il est à présent l&#8217;heure <strong>d&#8217;ajouter des mots-clés de recherche à vos produits.</strong> Il s&#8217;agit de mots-clés qui peuvent ne pas être présents dans le nom de votre produit ou dans le titre de votre fiche produit, ou encore dans la description du produit. Vous souhaitez tout de même que les produits en question soient répertoriés pour certains termes de recherche fréquents sur votre site.</p>
<p>« Mère de la mariée » est un terme de recherche récurrent sur mon site. Je ne veux cependant pas que le titre ou la description de centaines de produits contiennent ce terme. Je l&#8217;ai donc inclus <strong>dans les termes de recherche</strong> associés aux produits concernés. Cette association permet à mes clients de trouver des centaines d&#8217;articles correspondant à la recherche « Mère de la mariée ».</p>
<p>La meilleure façon de parvenir à ce résultat est<strong> d&#8217;ajouter des termes de recherche à chaque fois que vous ajoutez un nouveau produit. </strong>MCela fait partie des habitudes à prendre pour vous éviter des modifications de grande ampleur, chronophages. Si vous devez apporter beaucoup de modifications, dégagez-vous du temps pour le faire petit à petit, en commençant par les termes les plus répandus.</p>
<p><em>Conclusion</em><br />
Le moteur de recherche de votre site est très important. Si vous ne voulez pas perdre de clients à cause de résultats décevants, vous devez vous efforcer d&#8217;améliorer le moteur de recherche de votre site.
<div>
<hr align="left" size="2" width="20%" />
</div>
<p>Des conseils, d&#8217;accord&#8230; Mais par où commencer ? Si vous êtes marchand PrestaShop, voici&#8230;</p>
<h4><span style="color: #fc883e">4 étapes pour bien commencer</span></h4>
<p style="text-align: left"><strong>1.</strong> Consultez et étudiez les mots-clés que vos clients ont utilisés pour leurs recherches<br />
<em>         Back-Office PrestaShop &gt; Statistiques &gt; Recherches de la boutique</em></p>
<p style="text-align: left"><strong>2. </strong>Classez ces termes de recherche en deux catégories<br />
<span style="color: #800080">          a. Fautes ou synonymes</span><br />
<span style="color: #008000">          b. Attributs ou descriptions</span></p>
<p><strong>3.</strong> Pour chaque terme de la catégorie <span style="color: #800080">Fautes ou synonymes</span>, identifiez le ou les mots-clés sur lequel ou lesquels vous aimeriez rediriger vos clients. Créez ensuite des redirections pour chaque terme.<br />
<em>          Back Office PrestaShop &gt; Préférences  &gt; Rechercher</em></p>
<p><strong>4.</strong> Pour chaque terme de la catégorie <span style="color: #008000"> Attributs ou descriptions,</span> trouvez des produits qui correspondent à ces descriptions et ajoutez des mots-clés sous forme de tags.<br />
<em>         Back-Office PrestaShop &gt; Catalogue &gt; Produits &gt; Onglet Informations</em><br />
Pour en savoir plus, consultez la rubrique <a href="http://doc.prestashop.com/pages/viewpage.action?pageId=20840722 " target="_blank">Gérer les mots-clés (tags)</a> du Guide de l&#8217;utilisateur.)</p>
<p>Vous avez envie de profiter de fonctionnalités avancées pour que vos clients trouvent toujours ce qu&#8217;ils recherchent ? L&#8217;un de nos partenaires certifiés a concocté la solution parfaite ! Créez des suggestions pour les recherches qui ne renvoient pas de résultat grâce au <a href="http://addons.prestashop.com/fr/recherche-et-filtres-modules-prestashop/5071-search-autocorrection.html " target="_blank">Module Search AutoCorrection</a>.</p>
<p>Vous n&#8217;êtes pas marchand PrestaShop ? Posez-vous la question suivante : « Est-ce que mon logiciel d&#8217;e-commerce offre toutes ces <a href="http://www.prestashop.com/fr/fonctionnalites" target="_blank">fonctionnalités gratuitement </a>? » Si la réponse est non, il est temps de <a href="http://www.prestashop.com/fr/migrer-vers-prestashop" target="_blank"> migrer vers PrestaShop </a>! (Ou de vous laisser convaincre par notre <a href="http://demo.prestashop.com/fr/" target="_blank">version de démo</a>.)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/fr/4-astuces-essentielles-pour-ameliorer-le-moteur-de-recherche-de-votre-site/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>4</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>La sélection de l&#8217;équipe pour le mois d&#8217;août : top 3 des fonctionnalités pour vous aider à vendre plus</title>
		<link>http://www.prestashop.com/blog/fr/la-selection-de-lequipe-pour-le-mois-daout-top-3-des-fonctionnalites-pour-vous-aider-a-vendre-plus/</link>
		<comments>http://www.prestashop.com/blog/fr/la-selection-de-lequipe-pour-le-mois-daout-top-3-des-fonctionnalites-pour-vous-aider-a-vendre-plus/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 12 Aug 2014 16:02:38 +0000</pubDate>
		<dc:creator>Camille Sila</dc:creator>
				<category><![CDATA[Conseils E-commerce]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://www.prestashop.com/blog/fr/?p=16986</guid>
		<description><![CDATA[Sur un marché en ligne très concurrentiel et en pleine croissance, il vous faut toujours être à l&#8217;affût des outils et fonctionnalités adaptés pour garder une longueur d&#8217;avance. Notre équipe a sélectionné les 3 meilleures fonctionnalités PrestaShop du mois pour &#8230; <a href="http://www.prestashop.com/blog/fr/la-selection-de-lequipe-pour-le-mois-daout-top-3-des-fonctionnalites-pour-vous-aider-a-vendre-plus/" rel="nofollow" class="more-link">Suivant <span class="meta-nav">&#8594;</span></a>]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p><img class="alignnone size-full wp-image-18192" src="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/08/staff-picks-1.png" alt="" width="200" height="155" align="right" />Sur un marché en ligne très concurrentiel et en pleine croissance, il vous faut toujours être à l&#8217;affût des outils et fonctionnalités adaptés pour garder une longueur d&#8217;avance.</p>
<p>Notre équipe a sélectionné les 3 meilleures fonctionnalités PrestaShop du mois pour vous aider à vendre plus. La bonne nouvelle ? Toutes ces fonctionnalités sont disponibles dans votre Back-Office PrestaShop pour une installation simple et rapide !<br />
<span id="more-16986"></span></p>
<p><strong>Voici nos recommandations du mois :</strong></p>
<ol>
<ul>
<li><span style="color: #ed2279;">Brow.si</span> est une fonctionnalité gratuite qui optimise l&#8217;expérience d&#8217;achat mobile de votre boutique</li>
<li><span style="color: #ed2279;">PrestaStats</span> vous permet de visualiser, comparer et exporter les données sensibles de votre boutique depuis un tableau de bord perfectionné</li>
<li><span style="color: #ed2279;">Riskified</span> assure prévention et protection contre la fraude pour toutes vos transactions, y compris celles à risque</li>
</ul>
</ol>
<h2><a href="http://addons.prestashop.com/fr/mobile/8609-browsi.html" target="_blank"><span style="color: #008000;">1. Brow.si</span></a></h2>
<p><strong>OFFREZ UNE EXPÉRIENCE UTILISATEUR OPTIMALE DANS VOTRE BOUTIQUE ADAPTÉE AUX MOBILES</strong></p>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter  wp-image-18136" src="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/08/browsi.png" alt="" width="527" height="278" /></p>
<p style="text-align: left;"><span style="color: #ed2279;"><strong>À quoi sert cette fonctionnalité ? </strong></span>Avec Brow.si, découvrez une expérience d&#8217;achat mobile intuitive grâce à une couche semi-transparente simple d&#8217;utilisation. Brow.si permet à vos clients d&#8217;effectuer des recherches, d&#8217;explorer, de partager et d&#8217;acheter sur votre site en toute simplicité, quelle que soit la page où ils se trouvent.</p>
<p style="text-align: left;"><span style="color: #ed2279;"><strong>Pourquoi l&#8217;avons-nous sélectionnée ? </strong></span>Avec Brow.si, un clic suffit pour que votre site Web dispose de fonctionnalités semblables à celles d&#8217;une application mobile. Quand les utilisateurs se connectent via leur smartphone, l&#8217;expérience d&#8217;achat est claire, fluide et cohérente grâce aux éléments clés de la navigation mobile. Personnalisez cette fonctionnalité pour votre boutique, choisissez des options de localisation et accédez aux outils d&#8217;analyse.</p>
<p style="text-align: left;"><span style="color: #ed2279;"><strong>Comment vous aide-t-elle à vendre plus ? </strong></span>Brow.si ajoute des fonctionnalités qui viennent enrichir l&#8217;expérience de navigation mobile, telles que les notifications push, la recherche mobile, un processus de paiement mobile, des outils de partage sur les réseaux sociaux en un clic et plus encore. Attirez plus d&#8217;acheteurs mobiles en leur offrant une expérience utilisateur intuitive.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="http://addons.prestashop.com/fr/mobile/8609-browsi.html" target="_blank">Obtenez gratuitement Brow.si pour votre boutique !</a><br />
<em>Retrouvez-la également dans votre Back-Office PrestaShop &gt; Modules &gt; Mobile</em></p>
<h2><a href="http://addons.prestashop.com/fr/statistiques-analyses-modules-prestashop/17294-prestastats.html " target="_blank"><span style="color: #008000;">2. PrestaStats</span></a></h2>
<p style="text-align: center;"><strong>SUIVEZ DE PRÈS LES DONNÉES DE VOTRE ENTREPRISE GRÂCE À DES FONCTIONNALITÉS AVANCÉES</strong> <img class="aligncenter  wp-image-18137" src="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/08/prestastats.png" alt="" width="605" height="294" /></p>
<p style="text-align: left;"><span style="color: #ed2279;"><strong>À quoi sert cette fonctionnalité ?</strong></span> PrestaStats exporte les données brutes de votre boutique PrestaShop et les compile en statistiques simples à comprendre, qui vous aideront à prendre des décisions pertinentes pour votre entreprise. Vous pouvez accéder facilement aux paniers abandonnés, aux produits les plus populaires et à vos bénéfices depuis un tableau de bord en temps réel.</p>
<p style="text-align: left;"><span style="color: #ed2279;"><strong>Pourquoi l&#8217;avons-nous sélectionnée ?</strong></span> Vos données sont consolidées en statistiques clés pour comprendre rapidement et précisément vos activités. Vous pouvez y accéder sur n&#8217;importe quel appareil et à tout moment, en particulier lorsque vous avez besoin de prendre des décisions cruciales pour votre entreprise. Le plus : vous pouvez revoir toutes les données de votre choix, même celles datant de l&#8217;ouverture de votre boutique.</p>
<p style="text-align: left;"><strong><span style="color: #ed2279;">Comment vous aide-t-elle à vendre plus ?</span> </strong>Ces statistiques vous aident à comprendre ce qui se passe dans votre boutique en ligne afin de prendre des décisions plus avisées en matière de ventes, de management et de marketing. Repérez rapidement les tendances pour effectuer les bonnes évaluations au bon moment, en vous appuyant sur les données publiées aujourd&#8217;hui&#8230; dès aujourd&#8217;hui. PrestaStats vous fournit des données factuelles qui vous aident à gérer vos activités en ligne avec fluidité.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="http://addons.prestashop.com/fr/statistiques-analyses-modules-prestashop/17294-prestastats.html " target="_blank">Commencez votre essai gratuit</a><br />
<em>Retrouvez-la également dans votre Back-Office PrestaShop &gt; Modules &gt; Statistiques et Analyses</em></p>
<h2><a href="http://addons.prestashop.com/fr/securite-paiement-module-prestashop/17295-riskified.html" target="_blank"><span style="color: #008000;">3. Riskified</span></a></h2>
<p style="text-align: center;"><strong>ACCEPTEZ DES TRANSACTIONS À RISQUE AVEC UNE PROTECTION GARANTIE</strong> <img class="aligncenter  wp-image-18138" src="http://www.prestashop.com/blog/en/files/2014/08/riskified.png" alt="" width="488" height="191" /></p>
<p><span style="color: #ed2279;"><strong>À quoi sert cette fonctionnalité ?</strong> </span>Les fonctionnalités clés en main de détection de la fraude de Riskified vous permettent de revoir, vérifier et approuver toutes les transactions, y compris celles considérées comme suspectes. Vous pouvez également recueillir de précieuses informations sur vos transactions afin de mieux comprendre vos clients.</p>
<p><span style="color: #ed2279;"><strong>Pourquoi l&#8217;avons-nous sélectionnée ?</strong></span> Riskified assortit sa technologie de détection de la fraude d&#8217;une garantie de remboursement à 100 % de vos frais engagés en cas de fraude. Vous payez uniquement quand une transaction est approuvée et vous gagnez de l&#8217;argent.</p>
<p><span style="color: #ed2279;"><strong>Comment vous aide-t-elle à vendre plus ? </strong></span>Vous pouvez accepter sans crainte des commandes que vous auriez habituellement refusées car elles semblaient frauduleuses, et augmenter ainsi progressivement vos ventes. Améliorez également vos bénéfices en minimisant les pertes dues aux annulations de paiement et en évitant les frais bancaires.</p>
<p style="text-align: center;"><a href="http://addons.prestashop.com/fr/securite-paiement-module-prestashop/17295-riskified.html" target="_blank">Acceptez plus de paiements &#8211; Demandez votre démo<br />
</a><br />
<em>Retrouvez-la également dans votre Back-Office PrestaShop &gt; Modules &gt; Certification de site et Lutte contre la fraude</em></p>
<div>
<hr align="left" size="2" width="20%" />
</div>
<p>Laquelle de ces fonctionnalités avez-vous hâte d&#8217;ajouter à votre boutique PrestaShop ? N&#8217;hésitez pas à répondre dans la fenêtre commentaires ci-dessous. Et n&#8217;oubliez pas de vous connecter le mois prochain pour découvrir notre nouvelle sélection de fonctionnalités.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://www.prestashop.com/blog/fr/la-selection-de-lequipe-pour-le-mois-daout-top-3-des-fonctionnalites-pour-vous-aider-a-vendre-plus/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>2</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>

<!-- Performance optimized by W3 Total Cache. Learn more: http://www.w3-edge.com/wordpress-plugins/

Minified using disk: basic
Page Caching using disk: enhanced

Served from: www.prestashop.com @ 2014-09-11 06:56:01 -->